銀礦灣Staycation群組累計五人中招

節錄

銀礦灣Staycation群組累計五人中招

【本報訊】本港昨新增六宗確診，包括三宗輸入及三宗來自銀礦灣海景渡假樂園Staycation群組。據悉，該群組同時新增兩宗初步確診個案，即該群組至今有五人確診及初步確診。有線新聞引述消息指，該群組最先發病的第5332號26歲女子，與部份朋友在銀礦灣度假後，意猶未盡，再返家繼續卡拉OK及打麻雀盡興。食衞局長陳肇始警告，若市民不自律，政府不排除會收緊社交距離措施。

相關新聞：大圍鳳樓 東方泛達接客 妓女確診 超級電腦追蹤百嫖客

■銀礦灣海景渡假樂園Staycation群組至今有五人確診及初步確診。

衞生防護中心指，第5332號患者屬本地源頭不明個案。她10月25至27日曾與七名友人入住梅窩銀礦灣海景渡假樂園，。。。。。。。。。。。

傳播鏈涉唱K打麻雀

有線新聞昨引述消息，披露患者的接觸過程，指第5332號及第5336號與部份朋友於10月27日完結梅窩三日兩夜度假後，意猶未盡，再到第5332號位於圍頭村寓所卡拉OK及打麻雀聚會，該聚會尚有並無參與梅窩度假的第5337號15歲男童及一名26歲男子，即合共九人，這名參與圍頭村聚會的26歲男子及另一名人士昨亦初步確診。報道又指，第5332號等八人在梅窩度假期間，先後去過德仔記、幾好餐廳及順興海鮮等用膳。

政府社交距離措施本周四屆滿，陳肇始昨在電台節目指出，留。。。。。。。。。

港大感染及傳染病中心總監何栢良在同一電台目上指，。。。。。。。。。。口罩等有關，呼籲市民盡量減少聚集。